彭博: 美國政府考慮衝擊「香港聯繫匯率制度」, 但暫時機會較小.

-美國白宮正討論制裁香港的政策.
-美國國務卿Michael Pompeo的馬仔, 曾建議衝擊「香港聯繫匯率制度」, 措施包括限制香港銀行購買美金.
-但有其他白宮官員對此激烈反對.
-其他白宮官員認為衝擊「香港聯繫匯率制度」, 只會傷害到美國銀行與香港銀行, 但不會傷害到中共.

-而家, 在制裁香港的可能政策中, 「香港聯繫匯率制度」在可能性較低既位置

July 8, 2020, 6:21 AM GMT+8

Some Pompeo advisers support proposal among other options
Proposal hasn’t gone to Trump or senior White House aides
........
The idea of striking against the Hong Kong dollar peg -- perhaps by limiting the ability of Hong Kong banks to buy U.S. dollars -- has been raised as part of broader discussions among advisers to Secretary of State Michael Pompeo and hasn’t been elevated to the senior levels of the White House, suggesting that it hasn’t gained serious traction yet, according to people who discussed the matter on condition of anonymity.

The proposal faces strong push back from others in the administration who worry such a move would only hurt Hong Kong banks and the U.S., not China, they said.

Another person cautioned that the idea of attacking the dollar peg is lower on the list of possible options now under discussion.

黎啦

反對嗰個包唔包括之前畀人爆過賣國嘅內閣先？

好老實，美帝公司都要走資，冇左聯匯佢地都煩

吹得風即係....

應該係隊友未走哂資唔好出大技住

似係引蛇出動
睇邊個反對得太激動就再搵人專門咁查

希望係比個消息比美資 幾個月之後出手 自己唔走就自己事
利伸 已換美金 快手搞港元

脫埋勾囉

快d衝 已8成usd

大大力，唔該

考慮，機會細 JM9

宜家放定風，資金走得咁上下就會嚟真

沒事兒

較低位置連登仔都咁開心係咩玩法

成個白宮鬼打鬼，左膠同勇武

証明人地有諗過姐
同叫美資快d走

而家咪就係放風畀時間佢哋走囉

Pompei選總統啦
忍夠大豆trump

美帝有諗過搞聯匯都已經係極大警號

有共諜

港府有咁多儲備
美帝都要削弱港府資金先啦

換美金保安

呢個好似要港共單方面宣布先可以

又係咁

港共預你無料到

乜撚野都得個諗字

本身又話數日內公佈制裁措施？

Maybe US Exodus, then decouple $.

搞美金啦喂

放風

真係較低位置嘅提嚟做咩

起碼有考慮

連登仔連日來的飛機post係時候要比美國一舖過收皮

其他白宮官員認為衝擊「香港聯繫匯率制度」, 只會傷害到美國銀行與香港銀行, 但不會傷害到中共.

其實我想知論點係乜 點解唔會對中共影響 因為大陸嘅經濟體同港幣冇關?

垃圾大豆侵
佢個女、佢女婿、老母欽、褲得落呢堆美奸全部係佢欽點架
愛侵力：我睇唔到，我唔知

即係個場上仲有自己人，就唔會放核彈清場

考慮射核彈添呀 考慮

基本法保障左（好似係）

改與德元掛鈎

好弱雞

美國自身比武肺白左黑暴牽制住
打香港即係打埋自己在港1300間企業及資產
美軍再強亦只能救台灣同南海

聯繫匯率又可以放入，流浮山刀手個選項到

其實制裁官員根本就係最好嘅方法，又唔傷自己人又打到痛處

公布左啦 有諗過搞但係可能性低吖嘛

彭博依家收風麻麻

快點衝擊我

乜野係德元

換左，雖然錢唔多，但相信唔會餓死

依個喎
美對華多項制裁擬日內公布

呢個階段肯將聯匯擺係選項已經好夠

放風走人

快啲懲罰香港

代幣，可以叫肥婆三陪

yep 似係放風比美資走人

正解

啱呀 bloomberg 小小奶共
保持安全行車距離

唔明香港銀行關佢乜事
成日話要睇香港人意見先做到野 又唔見要睇香港銀行意見先做野？ 人地而家支持國安法呀 屌你老母
仲關心香港銀行 on撚9 唔想救直接講啦

巴打係邊度換美金 我都想將 d 錢買晒美股

都話美帝唔敢出重手啦 輕手做樣制裁加講就凶狠

完

好似話諗住限制香港銀行買入美金

笑9緊佢 得把口

而且佢係反侵派

同古巴伊朗齊名

難怪而家冇人聽佢講 連班西方盟友都想作反

其他白宮官員認為衝擊「香港聯繫匯率制度」, 只會傷害到美國銀行與香港銀行, 但不會傷害到中共.

千祈唔好衝擊聯繫滙率 痴那靠佢集資換美金

挑, 好驚呀, 夠膽就黎, 唔好得個講字.

「香港聯繫匯率制度」在可能性較低既位置

提外資好散水

至少即係已上日程

ib 再射美金落first trade 2個户口都好快搞掂

放上枱面討論

從來都係廢廢地

匯率係香港區自己定
有萬幾億外匯儲備
唔容許外國干預

基本法保障XXXXXXXXXXX 別有用心既外國勢力XXXXXXXXXXX

諗得即係可以執行啦

大把地方落腳

林鄭: 基本法授予美金價值

快啲摧毁呢個地方啦

睇錯彭斯

Pompeo 幾時出嚟選

Trade deal個時 好多fake news
確認左係中共大外宣 暗線

東德馬克？

(其他白宮官員)係無腦定係被收買

邊D其他官員check check下佢哋背後同支共有冇關係好喎

美國咁多公司係香港...未撤資都好難攪

屌佢老母救美國銀行我理解, 救香港銀行 支銀定匯瘋

開始吹風

似乎係大方向

出口術

推 抗爭Mind Map #特區免簽地位 #快閃文宣 #一國兩制已死 #聯繫匯率 7.11-12 初選

彭博係美國賣國賊

財長同trump女婿
袁爸之前講左佢地兩個俾中共收買左

「香港聯繫匯率制度」是基本法腐乳的

//-但有其他白宮官員對此激烈反對.//
係咪又係老母欽

YellowLivesDoesntMatter, 不了

點會冇影響 97中共吹到運錢落香港救港元
中共咁要面 今次冇可能唔救

吹風，比時間大家準備

咁咪即係放風出黎
話有機會搞囉
美國公司自動波啦

袁爸爸講過Narravo同侵侵女婿反對得好緊要
希望諗諗吓會變成事實
正如當初都無諗過BNO可以去英國住

點會係Narravo
mnuchin下話

而家傳就係mnuchin+ivanka+女婿三穿一

又係時候換美金？

又考慮 我真係好撚驚

仲將香港同中共分開黎睇

只有 衝擊聯繫匯率制度 打殘香港金融中心地位 我哋先算攬炒成功

你點解相信有仲有儲備？

成日叫我哋出嚟，又話要睇我哋點，好啦71三十幾萬人出黎,仲未郁手，制裁名單又未有, 搞到幾百個手足送頭仲係諗緊,屌

美資走哂就會郁
我反而覺得係公開比訊息美資同其他非共既人士公司
美帝真係可以發動金融制裁包括限美金

考慮當中

拎得出黎講即係要比人知有呢樣野
唔係話LOW PRIORITY咁解
佢講左條件, 係唔想傷害美資
即係美資走得7788就無呢個限制用得

咪撚再講咩大豆TRUMP
好撚難聽

同唔想香港銀行喎
一日唔想傷害香港銀行都唔會搞

袁爸爸如果真心支持侵，既使知道呢啲內幕都唔會講。所以袁爸爸有待觀察......,大家多用腦...

打開口牌唔得？
你唔信就唔信
咪以為自己好有腦

十點鳩叫要盡快重啟，否則運動會隨口號被禁而走下坡

認同請開新Po廣傳
借個位，希望樓主可以pin

一定要等美國資金同公司走晒先出核彈

來吧，信政府不怕

當全世界都見到美國有F35
佢會唔會停止諗新嘢

重點其實唔係有冇儲備，而係啲儲備可唔可以換錢

即係打開口牌，叫你哋要走就快

金管局之前唔係話有買外匯嘅咩

但儲備除左外匯仲有一大堆國債，美聯儲又可以唔借錢俾佢

佢見中共日日抬錢黎香港，可能等佢燒多輪先。

真正既有實力人，就唔會去見幾十年都靠人施舍或食緊人血饅頭的民運人士，反共幾十年一事無成。也唔會拿著cheap 的紙牌去白宮前叫口號（如果見得大人物就唔需要甘舉牌）。你見過陳方安生的人見著Pompeo ,還需要出柒舉牌嗎？我唔係話舉牌唔好，係夠power 的人唔會甘做。

呢排連登係帶緊風向定點 係咁屌美國嘅
睇到個人有少少悲觀

9估美國對支共打香港嘅金融戰會玩逐步升級, 以減低美國自己承受嘅損失同震蕩

1. 美國應會出招限制美資買支企股, 先迫D美資沽貨離場

2. 下一步係迫美資銀行唔可以借錢畀支企, 收回貸款及沽出支企債券

3. 等美資清倉清到8899, 就會對香港實行資本管制, 限制美元資本流入香港, 只有出沒有入

4. 等你班友走得7788, 就停埋金管局同支銀嘅swift及美元結算戶口, 大貓渣兜等外資行仍可有限度使用swift作商業支付

淨係要聯儲局凍結香港金管局戶口已經搞掂

制裁官員好難講，中低級你制裁得幾多？高級果Ｄ隨時搵人帶幾箱現金跟住又有何難？

德國馬克

我諗美國嘅制裁盡量都唔想影響到香港人
但講真而家已經冇可能
香港人已經做咗人質

但至少係計對性攻擊，唔係地圖炮

當然侵想唔想出手都未知

好似有一說係話
救香港人但唔救香港
所以我先咁問

港台報道話可能會制裁匯豐

彭博：白宮顧問曾建議衝擊聯匯制度 遭強烈反對

彭博新聞引述消息人士報道，美國總統特朗普的部分高級顧問曾經建議，透過衝擊香港的聯繫匯率制度，包括限制香港銀行買入美元的能力，作為懲罰中方在香港實施《港區國安法》的方案，不過，國務卿蓬佩奧未有將方案提到白宮高層會議中討論。報道說，特朗普政府內有其他人士強烈反對建議，憂慮受傷害的會是香港的銀行及美國，而不是中國，又將衝擊聯匯制度的方案，排在一系列制裁清單中較低的位置，其他可行的做法，包括取消美國與香港的引渡協議，以及終止與香港警方合作。報道又說，蓬佩奧早前點名批評滙控亞太區行政總裁王冬勝簽名支持《港區國安法》。美國政府正研究方法，懲罰支持《港區國安法》的銀行，特別是滙豐銀行。美國國務院及財政部拒絕評論有關報道。

2020-07-08 10:19:45

佢自己咁鐘意拎phase 1 hit j
依家幫佢宣傳有咩問題？

係呀
失望得濟攪錯咗
Sor